【大灣區】港人可考內地公務員、國企 人力顧問：內地加薪勝香港

國務院《粵港澳大灣區發展規劃綱要》昨（18日）出台，全文除勾勒區內經濟發展藍圖外，亦有對北上讀書及就業著墨，提出研究推進港澳居民投考內地公務員。不過，內地的公務員考試競爭異常激烈，去年約有140萬人報考，爭奪約1.45萬個職缺，取錄率只有約1%。
有本港的人力顧問指，綱要中較值得留意的是鼓勵港人擔任內地國企職務，因為擁內地工作經驗的回流港人，將在職場更具優勢，特別是本港中資企業的「搶手貨」。而全國政協常委、工聯會榮譽會長林淑儀歡迎相關便利就業措施，但她指，現時內地社保制度未能充份保障當地工作港人，認為相關配套及具體執行細節需做好。

港人可考內地公務員？ 去年140萬人報考僅招1.45萬人
大灣區綱要的第八章第四節，以「拓展就業創業空間」為題，當中提到會研究推進港澳居民中的中國公民依法報考內地公務員工作。全國政協常委、工聯會榮譽會長林淑儀則指，暫未知港人投考內地公務員意欲，但相信「一定有人有興趣」。
一國兩制青年論壇召集人何建宗則指，目前雖有渠道予港人投考公務員，但成功個案絕無僅有，他認為可進一步開放相關途徑，亦可考慮以處理港澳事務部門職位作試點，亦可於大灣區先行先試。他又指，近月有就內地港人在學情況作調查，結果顯示，共有1.5萬人港人於內地攻讀大學，廣東省則有8千人，投考內地公務員亦有一定需求。
不過目前在內地投考公務員，一點也不簡單。內地每年都會舉行國家公務員考試（國考），近年投考人數每年都超過100萬，例如去年的國考就有140萬人報名，但只計劃招聘1.45萬人，意味整體來說，只有約1%國考考生考中。如果再細分不同政府部門，一些競爭激烈的職位，更出現逾4000人爭一個職位的情況。

人力顧問：具內地工作經驗港人受僱主青睞
除投考內地公務員之外，綱要亦表示將鼓勵港澳居民中到內地國企任職。安俊人力資源顧問董事總經理周綺萍指，選擇北上發展港人愈來愈多，擁內地學歷或工作經驗背景的回流港人，亦較受中資公司青睞，因他們對內地工作文化及操作有一定認識，例如內部溝通全用中文、內地職場較重視頭銜及職位，亦講究人脈關係及交際手腕等，遂主要向擁內地背景人士招手，「始終比較啱嘴型」。
不過，周又指，選擇回流港人不多，因內地發展蓬勃，加人工幅度較本港為佳，且前景無可限量，「內地GDP增長高，每次加薪都有5-10%，做5至10年，人工分分鐘都優勝過香港」，「除非有特別原因，先會返香港發展。」
林淑儀則認為，港人北上發展已是趨勢，《綱要》提供大方向促進發展，但當中亦有執行細節需要解決，她指，內地社保是一大問題，現時港人北上工作，需繳付社保，惟必須供足15年，始可領回，倘期間遭公司解僱，港人無法領取僱主供款，亦無法選擇續供，與內地居民安排有別，她認為，相關安排需「睇齊」，始能為內地工作港人提供信心。

隻字不提內地公務員、國企需要忠黨愛國，唔係黨員撚有得你入，有得你升

on鳩支那01，支那無欠薪保障o架

周又指，選擇回流港人不多，因內地發展蓬勃，加人工幅度較本港為佳，且前景無可限量

又周又人力顧問。。。

唔通係周綺萍？

發撚夢
香港人上去只會俾支那潛規則玩死

公務員又唔係“官員”體系，要入到體系要靠父/妻幹㗎（多數係）

唔係肯對黨盡忠就有得升㗎，根本冇關係

稅，社保？
除稅後有幾多剩？

父母/老婆喺大陸有政治關係應該冇咁辛苦，其他人就真係

係咪做高鐵西九龍站海關. 唔洗北上工作.

唔係果度大，邊知人地咁多潛規則

係都比黎香港既新香港人先

上面考同香港一樣搶著入萬3人爭一個位 仲有唔識人, 唔入黨考毛

同跨境車一樣，真正目的係玩「對等」
毅進仔有難，大把中國人同你爭做香港公務員

俾得你香港人上去考，跟住遲d咪可以俾大陸人落黎考

咁你話邊個死

中國ACO 月薪幾多

支持公安轉工做香港警察

大陸公務員人工多少？

月薪2000升到4000
升幅高達100%！
大灣區真係機會處處

俾你考 唔代表會請你架
邊個會仲信呢D言論

幾時將香港黑警人工同大灣區公安掛勾

先俾香港人當兵先，日日徵佢150人，平價防禦力又可以教香港人愛黨愛國

樓主幅圖有寫

廣東佬做公務員都唔好過
香港人成世做散仔

依個係面數黎姐

收皮啦
唔叫班腥港人冚家死返上去？

問番個顧問，你又會唔會番大陸做顧問?
大陸加人工高過香港喎!

根據大陸《人民日報》報道，中共總書記習近平每月月薪僅為人民幣1萬元（港幣1.3萬元），遠比香港特首梁振英的35.2萬港元低得多 而《經濟學人》報道，要數最高人工的領導人，是新加坡總理李顯龍，月薪為142萬元，美國總統奧巴馬月入26萬，亦比梁振英低。

然而根據《彭博》的早年文章，估計習近平目前身家逾百億計 這項有趣的統計不禁令人想起以月入一萬的習近平而言，為何能囤積百億資產；回想起梁振英的「1.4萬投票論」，不知習總有何感受了

97回歸叫人返去做開荒牛，
開完荒上晒軌道便炒人尤魚。

而家又想重施故技，
幫晒佢地攪好個大灣區又想炒尤魚。

大劣佬咁叻咪搵返自己友做開荒牛囉

係喎，啱啱無開到圖

萍姐又開工

$5000+50%

$25000+5%

香港人考試邊夠大陸大勁，上到去洗碗都唔夠人搶。

投白票啊拿？
保皇狗真小人啊嘛
依加咪百分百通過議案比你地睇囉

當月薪5千， 再扣五險一金稅， 大根得返75-80% 人工，稅係每個月都要扣， 唔係一年一次

周綺萍仲唔爬上去做 ?

其實大灣區。係為左香港關口都要無左。直接同化。香港班白痴重以為好好

競爭上
如果係有個制度去評審
1%錄率我覺得好公平喎

前題係要有機制同透明度

可唔可以做公安貪污

日日收150隻蝗
同時叫香港人返大灣區

中國做公務員真係貪份人工？係貪D枱底利益啫
同埋唔係一定要入黨至做得？

9up之霸

垃圾人力資源顧問幾時執粒？香港個就業市場就係畀呢班on9搞彎曬

中國政府體制係黨員其後公務員，公務員入唔入黨都可以做。

人工高？
你唔進貢一半糧點會俾你升職加薪

加薪勝
1000 加 500 遠勝香港

支那公務員原來有得考入去？我以為全部科水買位

加夠100%都未夠香港個數高啦

底薪太低，加100%都無用

支那國公務員

香港洗碗既人工都高過國家主席

遲D大灣區大融合啊，拆關係遲早既事，香港人諗定點同大陸人爭啦。

同支那有咩連繫真係民都唔洗止意移

而家香港D公務員同專業職位都請好多大陸人，香港仲傾緊可唔可以考大陸公務員。香港淪落到連二奶都不如。遲D再拆埋關，正式成為內地二線城市。

下一部
大灣區居民可以考香港公務員
居住就業

做城管

入到都無用 唔貪既話得普通人工
咁點解唔係香港打份普通工
如果要貪 你點夠班地頭蟲黎
仲有咁多中共規則 分分鐘俾你上到去都係死路

已經可以啦，好多大陸學生係香港讀完書拎埋3粒星先走架。

十年八年後香港廢青連ACO都無得做

比你貪到

無人脈

最後又係比人告發打貪

腥港市

早幾年，我親戚係廣州国土局做做科長仔，月薪得3000，頂唔順要出去同地產商打工，即刻多幾倍人工。

又想呃邊個 就算雙倍人工但抽4成税
仲要之後離開支那都抽你4成税

加埋食物空氣水同治安都有問題

呃到全部港商破產之後先黎推大灣區

抽稅少事
做公務員有油水

但一定唔會益香港人

有機會做主席

支那公司只有佢炒你,無你炒佢
想辭職轉工?!諗下好啦

唔好諗得咁易
如果咁都得即係香港公務員都會放俾贏國人考嚟做
希望只係我諗多咗

打紙調大陸得掛

幾多地方政府無糧出你唔撚講？ 國情都唔識學人出後9up

呢個閪婆心腸歹毒